Lightweight Architecture Decision Records

Monitoring Prometheus

Статус

В работе 

Контекст

Для быстрого выявления проблем с инфрастурктурой было принято решение установить мониторинг. 
В ходе мониторинга о наблюдаемом объекте собирают сведения, по которым можно своевременно узнать о возникновении проблемы и, соответственно, незамедлительно начать принимать меры по её устранению.

Решение 

Было принято решение использовать мониторинг Prometheus.
Почему Prometheus:
1. Автоконфигурация 
2. Модульный - В Prometheus есть много сборщиков, так называемые экспортеры.
3. Система хранилища -  база данных временных рядов
4. Система уведомлений
5. Производительность

Последствия (Значимость)

1. Возмодность контролировать все процессы с одного места
2. Возможность получать уведомления о проблемах по почте или в приложение
3. Своевременно узнавать о проблемах с возможность их предотвращения

